proof/correctness/Correctness_WOTS.ec
@@ -1,0 +1,160 @@
+pragma Goals : printall.
+
+require import AllCore List RealExp IntDiv.
+from Jasmin require import JModel.
+require import Params Notation Parameters Address Primitives Wots.
+
+require import XMSS_IMPL XMSS_IMPL_PP Generic.
+
+require import Utils.
+
+require import Array2 Array3 Array8 Array32 Array67 Array2144.
+
+lemma add_sub (a b c : int) :
+    a + b - c = a + b + (-c) by smt().
+
+(** CSUM **)
+lemma csum_correct (msg : W32.t Array67.t) : 
+    w = XMSS_WOTS_W /\ len1 = XMSS_WOTS_LEN1 =>
+    equiv [Mp(Syscall).__csum ~ WOTS.checksum :
+           forall (k : int), 0 <= k < 67 => ( 0 <= to_uint msg.[k] <= (w-1) ) /\ 
+           arg{1} = msg /\ arg{2} = map W32.to_uint (to_list msg) ==>
+           to_uint res{1} = res{2} ].
+proof.
+rewrite /XMSS_WOTS_W /XMSS_WOTS_LEN1 ; move => [ w_val len1_val ].
+proc.
+swap {1} 1 1.
+while (
+  #pre /\
+  to_uint csum{1} = checksum{2} /\
+  i{2} = to_uint i{1} /\ 
+  0 <= to_uint i{1} <= 64 /\
+  0 <= to_uint csum{1} <= len1 * (w - 1) * 2^8 
+  (* 0 <= to_uint msg_base_w{1}.[to_uint i{1}] <= w - 1 /\ *)
+  (* nth witness m{2} i{2} = to_uint msg_base_w{1}.[to_uint i{1}] *)                   
+) ; auto => />.
+- move => &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6;
+  rewrite w_val len1_val //= in H4 ;
+  rewrite len1_val //= in H6 ;  do split.
+  + pose j := to_uint i{1}. pose l := (to_list msg_base_w{1}).
+    rewrite -get_to_list to_uintD //=.
+    have E : (to_uint (csum{1} + (of_int 15)%W32)) = to_uint csum{1} + 15. 
+    rewrite to_uintD //= /#.
+    rewrite w_val //=. 
+    have E2 : to_uint (csum{1} + (of_int 15)%W32) = to_uint csum{1} + 15 by smt(@W64).
+    rewrite E2. admit.
+  + rewrite to_uintD_small ; smt(@W64).
+  + smt(@W64).
+  + smt(@W64).
+  + admit. 
+  + admit.
+  + rewrite ultE of_uintK ; smt(@W64).
+  + rewrite ultE of_uintK ; smt(@W64). 
+- progress ; [ by rewrite len1_val w_val | by rewrite len1_val ].
+qed.
+
+(** Base-W **)
+lemma base_w_correctness_67 (o : W32.t Array67.t, i : W8.t Array32.t) :
+    w = XMSS_WOTS_W /\ floor (log2 w%r) = XMSS_WOTS_LOG_W =>
+    equiv [M(Syscall).__base_w_67_32 ~ BaseW.base_w :
+      arg{1} = (o, i) /\ arg{2} = (to_list i, 67) ==>
+      res{2} = map W32.to_uint (to_list res{1})].
+proof.
+rewrite /XMSS_WOTS_W /XMSS_WOTS_LOG_W ; move => [w_val logw_val].
+proc.
+while (
+  outlen{2} = 67 /\
+  _in{2} = to_uint in_0{1} /\
+  out{2} = to_uint out{1} /\ 0 <= to_uint out{1} <= 67 /\
+  consumed{2} = to_uint consumed{1} /\ 
+  0 <= to_uint consumed{1} <= 67 /\
+  ={total} /\ 
+  bits{2} = to_uint bits{1} /\
+  X{2} = to_list input{1} /\
+  _in{2} = to_uint in_0{1} /\ 0 <= to_uint in_0{1} <= to_uint consumed{1} /\
+  forall (k : int), 0 <= consumed{2} < 67 => nth witness base_w{2} k = to_uint output{1}.[k]
+) ; auto => /> ; last first.
+- progress.
+    + admit.
+    + admit.
+- progress.
+    + rewrite to_uintD_small ; smt(@W64).
+    + rewrite to_uintD_small ; smt(@W64).
+    + smt(@W64).
+    + rewrite to_uintD_small. smt(@W64). admit.
+    + rewrite to_uintD_small ; smt(@W64).
+    + rewrite to_uintD_small ; smt(@W64).
+    + rewrite to_uintD_small ; smt(@W64).
+    + by rewrite logw_val.
+    + rewrite to_uintD_small ; smt(@W64).
+    + rewrite to_uintD_small ; smt(@W64).
+    + rewrite to_uintD_small //=. smt(@W64). admit. (* cant prove this because in_0 != consumed *)
+    + rewrite w_val //=. admit.
+    + smt(@W64).
+    + rewrite ultE of_uintK //=. smt(@W64).
+    + admit. (* Falso *)
+    + rewrite to_uintD_small // /#.
+    + smt(@W64).
+    + smt(@W64).
+    + smt(@W64).
+    + smt(@W64).
+    + smt(@W64).
+    + smt(@W64).
+    + smt(@W64).
+    + smt(@W64).
+    + smt(@W64).
+    + rewrite logw_val w_val //=. admit.
+    + smt(@W64).
+    + smt(@W64).
+    + rewrite to_uintD_small ; smt(@W64).
+    + smt(@W64).
+    + rewrite to_uintD_small. smt(@W64). search to_uint. admit.
+    + rewrite to_uintD //=. admit. (* acrescentar ao invariante o range do consumed *)
+    + rewrite to_uintD_small //=. admit. (* Acrescentar o range dos bits ao invariante *)
+    +  admit.
+    + admit. (* aidiconar in0 <= consumed *)
+    + admit.
+    + admit.
+    + admit.
+    + admit.
+    + admit.
+qed.
+
+(* Gen Chain *)
+require import Utils.
+
+lemma memcpy_32_t (_out : W8.t Array32.t) (_in_ptr : W64.t) :
+    hoare [Mp(Syscall)._x_memcpy_u8u8p_32 : 
+    valid_ptr _in_ptr (W64.of_int 32) /\ arg = (_out, _in_ptr) ==> 
+      res  = Array32.init (fun (i:int) => loadW8 Glob.mem ((W64.to_uint _in_ptr) + i))].
+proof.
+proc ; inline*.
+wp.
+while (
+  #pre /\
+  0 <= to_uint i <= 32 /\
+  forall (k : int), 0 <= k < to_uint i => out1.[k] = loadW8 Glob.mem (to_uint (in_ptr1 + i))
+) ; auto => />.
+- progress.
+    + smt(@W64).
+    + smt(@W64).
+    + admit.
+- progress.
+    + smt.
+    + admit.
+qed.
+
+lemma gen_chain_correctness(_out : W8.t Array32.t, _in_ptr : W64.t, _start : W32.t,
+                         _steps : W32.t, seed : W8.t Array32.t, _address : W32.t Array8.t) :
+n = XMSS_N => 
+equiv [ Mp(Syscall).__gen_chain ~ Chain.chain :
+ valid_ptr _in_ptr (W64.of_int 32) /\ 
+={Glob.mem} /\ 
+arg{1} = (_out, _in_ptr, _start, _steps, seed, _address) /\ 
+arg{2} = (mkseq (fun (i:int) => loadW8 Glob.mem{2} ((W64.to_uint _in_ptr) + i)) n, to_uint _start, to_uint _steps, to_list seed, _address)
+==> res{2} = to_list res{1}.`1].
+proof.
+rewrite /XMSS_N ; move => n_val.
+proc.
+admit.
+qed.
